# 2.2 神经网络的搭建

当我们知道张量、计算图、会话和参数后，我们可以讨论神经网络的实现过程了。

* 神经网络的实现过程:

(1) 准备数据集，提取特征，作为输入喂给神经网络(`Neural Network`，`NN`)

(2) 搭建`NN`结构，从输入到输出(先搭建计算图，再用会话执行)
(`NN`前向传播算法 => 计算输出)

(3) 大量特征数据喂给`NN`，迭代优化`NN` 参数
(NN 反向传播算法 => 优化参数训练模型)

(4) 使用训练好的模型预测和分类

由此可见，基于神经网络的机器学习主要分为两个过程，即训练过程和使用过程。 训练过程是第一步、第二步、第三步的循环迭代，使用过程是第四步，一旦参数 优化完成就可以固定这些参数，实现特定应用了。很多实际应用中，我们会先使用现有的成熟网络结构，喂入新的数据，训练相应 模型，判断是否能对喂入的从未见过的新数据作出正确响应，再适当更改网络结 构，反复迭代，让机器自动训练参数找出最优结构和参数，以固定专用模型。

